18/19 學年non jupas & 副學士專區 （2）

各位巴絲你地好 歡迎各位想申請Non - JUPAS / 副學士過來人分享經驗

本Post會繼續為各位想了解asso的巴打/絲打提供援助
如果想到舊Post爬文, 各位可以於高登或Google Search以下字眼:
1. Associate Degree 副學士專區
2. Associate Degree 副學士咨詢區
3. Non-JUPAS 交流區 有用資訊:
HKCC官網: 已轉換文字為連結

HKUs 官網: 已轉換文字為連結

CCCU官網: 已轉換文字為連結

2012-2013 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2013-2014 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2014-2015 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

置頂帖 下面條link係置頂帖,包含部份巴打分享既心得同資料
包括Asso既生存心得同Non-JUPAS Interview技巧等 歡迎轉載,但請註明出處
<br>

麻煩大家發問前點都睇哂上面D置頂文先
特別係問咩係Non-JUPAS,點打PS...etc果D基本野
唔少巴打都為左上面D Google doc.出左一分力 希望大家可以注意下
再次鳴謝 先人 向左走向右走氧

2015-2016 Non-JUPAS 資料庫
睇Offer資料

填Offer資料

2016-2017 Non-JUPAS 資料庫
睇OFFER

填OFFER

2017-2018 Non-JUPAS 資料庫
填Offer：

睇Offer：

2017-2018 有offer或者報咗都可以入嚟吹下水
BU Telegram group

PolyU Telegram group

CityU Telegram group

LingU Telegram group

新POST留明
跪拜OFFER GOD
CITY

Lm offer god

Lm

請問polyu Additional Documents嗰到要up乜上去 學業成績表都喺前面up哂

想問下poly個系統選科個到係咪1st choice簡左某啲科之後就唔俾簡topup 我見佢俾人簡topup之後就無左某啲科俾人簡

HKU Offer god
CU Offer god
CityU Offer god
PolyU Offer god
UST Offer god

Offer god
Ielts god
Gpa god

想知道有ielts7.0報Hku ba係咪會好啲？
我知anf enf既話 呢個係minimum requirement
但唔清楚ba。。。

想問下personal statement係咪deadline前交到就得？同埋ielts可唔可以遲d再轉張成績好小小?

Offer god

想問今年嘅non jupas deadline係幾時？
諗住報ou嘅自資 自資同ugc deadline都一樣？
利申：year2

間間大學唔同架喎

Shitty 中文2佢理唔理？

Social science科唔理

想入UST商科係咪DSE英文一定要有3?
如果冇IELTS會唔會睇重?

如果cgpa3.6early round報cu global studies 有無著數

不如你直接講你揀完邊科之後無得你揀又係邊科啦

三大英文要求要過3, 無就要ielts

如果你資料齊, 早報都你黎講係無蝕底嘅

poly條additional document link年年都開唔到

何出此言？
CU main round唔會好啲？

早報雖然話就話比好高GPA嘅人報, 但係如果呢埋人嘅人數唔夠
就會考慮低少少GPA嘅人
加上, 報早1round等於比人考慮多1round, 唔見得有咩咁蝕底

係咪姐係如果early round fail左既話 會自動放返落main round再同人爭多次

係
前題係指緊你嘅資料本身已經準備得七七八八

polyu 係咪得year 1 or year3 entry??
有冇year2

求指教

我想問報polyu transcript係用year1定等埋sem3先up上去 仲有一欄係要update qualification status and resulton or before係要點寫 要等埋sem4?
有冇大神解答

仲未考 係咪要同佢講遲少少補返成績

UST有得填住先, 到你考完再upload都得

唔該晒

想問下如果想報non-related既科應該揀senior year定直接報year 1

淨係soc sci唔理？想報tvb同media comm 中文2係咪就算有ielts都可以仆街？

POLY accountancy 佢require到寫住apply個陣要交埋examination result up to Semester 1 of Year 2
咁姐係叫人考完試先apply?
咁我有其他科想報想擺2nd choice可以漏空1st choice報左先嗎?
同埋如果1月考ielts係咪所有院校都可以apply deadline完先後補result?

讀緊space socsc CG3.78，報HKU擺BA定BSocSc好？
thanks

你可以報住先, 出左成績就Upload上去, 反正果個位你唔係填graduated都可以不斷改
唔可以漏空, 一旦揀左之後就無得改, 除非你打電話去office或者email
ielts可以tick Result not yet announced, 考完之後再upload返

個網有寫到有啲科係唔睇2nd choice!

如果hku ba cgpa 3.52有冇機會?

無yr2

thanks
請問poly GSCM 同 ISTL 邊個好啲(易入啲,出到黎前景...)?

lm

offer god

如果我係英國讀緊yr1 叫個professor幫我寫左reference letter之後 我係應該自己upload上去 定係叫佢幫我寄去香港 ？因為之前有巴打話reference letter應該係confidential 唔應該經我手

想問Personal statement有冇啲idea可以講下應該點寫

City 同lingu條link死咗嘅

Telegram gp link

巴打 咁我想問 如果我itels work experience 同埋 reference letter 可能未有咁快有 或者差唔多係first round 審批前先有 咁你建唔建議交左錢先
Sor for 1999
利申 仲未搵到工 唔知點填work experience

offer god
Gpa god
Ielts god

留名
offer god

Offer god
GPa god

而家asso yr2 對non ju 一啲都唔識 睇完好多資料都覺得有啲亂 最想問而家係咪有啲大學已經開始可以apply 驚錯過左

真係睇左好多資料的話唔應該問呢個問題

工作經驗係比啲真係有返過工嘅人填, 你本身無返工唔洗特登搵份工去返, 然後填呢樣野
如果你申請CU呢, 因為申請個ac果時已經幫你倒數緊
變左係焗住你要比錢先, 實際個deadline比網上show出黎果個會早左
所以你一定要睇清楚自己份application幾時係deadline

你而家有咩咪upload住先囉
紅字果part, 只要你一日都未揀graduated, 你一日都仲可以改果格嘅野

你yr幾先?

間間大學個網頁都寫晒幾時開始接受報名幾時deadline架啦

留明

我想問由你開account就開始倒數姐係點
唔係好明
我係申報poly 同埋我想問通常first round係幾時deadline

間間deadline都唔同, 自己睇返, 有啲仲會因應唔同科唔同deadline

我講緊嘅係hku, cuhk, 呢兩間會由你申請ac開始就倒數
過左指定時間唔比錢submit, 個ac就會取消
hku就一個月, cuhk就唔記得了, 今年未申請

搭單問下科大商科黎講邊科水泡
我睇有巴打填offer話3.1幾入左ust mkt

如果讀sport cgpa有>3.75
除左報返關於sport嘅科
仲有無其他科可以報黎做後備？

唔該曬巴打

點解non jup post越黎越靜
前幾年呢度熱鬧過年宵

時辰未到姐

係
明明上年都好熱鬧

有冇人知city top up 拎既cert 係咪同ugc 拎既cert 一樣

過多幾個月應該秒回post

好大壓力 本身都多野做 呢加仲要比人freerider fyp同埋其他科既gp
好驚最後keep唔到gpa 大學夢都無埋

我都係1對4 freeride

所有野唔好拖到Deadline先做就無事
面對現實啦

shitty yr 1係咪都要爆4

入shitty year1都要爆4

算 報埋poly u做後備 有冇人知ive se升poly u computing gpa要幾多

conditional 個gpa

想問入city 英文系 cgpa要幾多先穩陣？
Ielts有7.5是咪okay?

English Studies?
上年好似話3.4 Ielts 7.5 唔洗interview直接收
7.0 要in

想問下polyu既other information 個度
有個係professional qualifications
拎咗兩個sem既dean's list
但field of profession又好似無soc sci揀
揀other好似又唔啱咁樣
請問要點揀咖？
利申hkcc社科

識人3.8幾3.9幾都入到

好想知呢兩科係咪準備俾人煲爆

Poly 同 city使唔使reference letter 架

同問

如果用ASSO YEAR2 成績報大學YEAR1 CGPA要求會唔會低D？

求神比我cu
Ust

HKU IM
CU English
City English/Linguistics
Poly CBS

Hkcc yr2 DSE英文得3 best5 21 cgpa 3.6
屋企窮負擔大 自己係cc又讀到狗咁冇咩時間返工
想知報3大係咪一定要考ielts
想搏入CU
求幫忙指點下

要睇係乜科 Arts就好似考左保險啲
其他科等其他巴打答你

報左ust 但發覺填錯gpa
冇得edit
點算

個分報CU journalism會唔會太不智
睇16-17non jupas form 有人DSE3 cgpa 3.7 冇ielts入左cu journalism
一直對Journalism同政治幾有興趣 但唔知點解去左讀business
差0.1cgpa 考返ielts相對會唔會更穩陣
但知自己考頂多都係得6-6.5其實幫助會唔會好少？
唔該曬大家

City唔使 Poly就optional

City唔洗？
就算有都唔比交？

offer GOD

有無聽過社科人整portfolio 去面試

有位會比你upload

佢睇唔睇又一回事 不過自己覺得有好過冇

3.64/4但乜都冇玩profile係零
有咩選擇講真

我都冇玩

Cu gpad god
Hku socsci god

CU journal
HKU sosci

Cu GPAD
Cu global studies
Hku bss
City ppp

有冇讀體育嘅ching知cgpa3.9 有玩u team同球會但咩獎都冇拎過 有冇機入BU PERM?

咩Team
坐Bench無乜成績未必收

留名

留名

有無巴絲有中文系小道消息係到講下

interview god

ust b&m 如果你英文得3 出conditional offer比你果陣 會要求你有ielts overall 6.5
ust b&m 睇埋你dse 成績 (最少19分) cgpa(每間asso 唔同,上年hkcc就 最少3.8 先有interview) 先決定你有冇interview

利申: 收ust b&m offer

點解好似無咩人入英文系咁既？係咪因為好難入？ 求解答

[member] hotel management 讀完先知自己完全唔啱商科 呢科真係淨係要r到interview都唔容易 我仲要唔係同類科cgpa又唔夠人黎 ［/member]

頂

見到你地個個gpa咁高
就覺得自己無機
雖然你地同我唔同科

高過3都仲有好多希望既 一齊加油

讀過asso trans過u
商科
只係想比鼓勵大家
有咩想問下以tg我

有無人報咗polyu？
想問下你地比唔比到錢

比到 佢個網好似話有段日子係system maintenance 交唔到錢住 login個陣個網有寫住

唔係好明CU advance果個係點玩
我考完ielts未出成績,啲reference letter都未拎到
咁係咪應該唔好報住先,等regular先報?
定係報左遲啲都可以up番?

我比到兼比左啦

有無巴打知道CityU系米吾收Ive生？
同埋CityFire系米無FT得PT?
ps. Bse

伯母好唔得閒

系你老母
米你老母
吾你老母
我淨係知大學唔會收啲連字都唔識打既5p狗囉

禾刀吾智牙
ps 5p歡迎你

我想問itels成績係交錢deadline之後先交poly仲睇唔睇架
利申 今年gap year 好驚考唔到6.5

乜活動都無玩

hkcc讀social science year2走想入poly 但Dse中英得2會唔會好大影響 洗唔洗考ielts

我而加讀緊Sf degree yr1 , 想trans返UGC 既yr1
我見好多u既non jupas 要求係至少完成一年既asso 或degree。
所以請問各位ching 而加報定non jupas得唔得？之後出左sem 1同sem2 既gpa就打返上去 咁樣得唔得

GPA夠就無乜問題
但係得3.3或樓下
考左會著數啲
前題係要考就6.5或以上

想請問下city Chinese and hostory同translate要cgpa幾多先穩入？
另外ielts係唔係可以唔洗咁快考住 等到完左呢個sem先至去考都得？ 係application deadline前交至就得？

同問IELTS

想問一問中大non jupas 個account 過左期可唔可再申請過？

Year2 報港大中文要唔要ielts6.5?

利申英文2 ielts6

唔想考leits啊 但係英文得3
bus

中大個account過左期係咪可以再申請？

推

year 2 cgpa 3.53 報BU傳理或者中文 大唔大機會？

中文2咗應該考igsce Edexcel 定Cambridge? 聽講好似Cambridge 認受性好d?

幫人問 唔該各位
我frd讀緊鯨大psycho yr1
佢想trans city applied social science
想問要唔要爆4
因為個科冇interview
未有gpa 係咪可以後補 因為city好似1月就截 驚未出成績

有無歷史例子 gpa3.3左右 無IELTS但入到poly或者其他ugc？

有無太空人係到
想問hku non ju係咪submit 左個application 先
之後先再叫lecturer 寄封reference letter 過去

問左有無lecturer肯幫你寫先, 呢樣最重要

我已經問左啦 佢話肯
但我唔知佢肯唔肯幫手寫reference letter去幾唔同間u
Btw 咁我係咪可以submit左先之後再叫佢寄封reference letter 過去

商科 cgpa3.4
Non ju 可以選擇啲咩
Sem3 有信心爆4

點解有信心

一樣 之前啲post有講

ust 報early round可唔可以後補ielts?
之前考左個6 唔記得keep record

其實一封信係咪可以用落幾間U？

但封信好似係保密 唔會經我地手
咁咪每間u 都要叫個lecturer 幫手寫

哪來既自信
認真答 Poly GSCM, ITC
CityU mkt(Eng 4 / IELTS 6.5), mgt, IM, finance等
Bu LU 都可以揀下bba

想問poly Chinese and bilingual studies gpa要幾多

yes

CITY FINANCE 最低有冇話幾多CGPA先有interview?

係, hku, cuhk都唔建議封信經學生手
ust得網上系統, 好似係

依個唔太清楚 不過印象中有人3.2x定3.3x入過

Poly ISTL高要求過GSCM

唔該巴打

你睇下lihkg個data庫 我見入個啲唔係好高gpa

仲有poly marketing/management搏唔搏到

想問Personal statement 大約要寫幾多左右先合適？

Offer god gpa god

依科好似無咩聽過人報

睇Gpa poly mkt mgt 睇gpa既比重大過英文同interview

想問cu既advanced standing係咩

年年都多人報ISTL同GSCM 呢兩科係poly嘅商科入面比較低要求 兩科嘅con offer好似都係cgpa 3.2

新po繼續問
今年升sf yr3，想tran返8大文科有冇機 歷史同中文都得

Asso係related subject。sf就唔係，係咪下個sem take啲文科比較好

DSE英文同cgpa都爆四
唔考ielts有冇機入三大商科？

係咪其他u都係咁
submit 晒application 再係my future 到逐間逐間u申請reference letter

如果個lecturer唔介意, 可以一次過喺myfuture申請嘅
如果介意就逐次申請
reference letter多數都係交左錢先寄/sd過去
因為你交左錢先有application number

想問下Cityu E&F 英文3要補IEITS?
利申 想year1走

想問polyu non jupas 係咪只可以apply 一次?
如是者,咁我CGPA都3.75 ,放唔放個水泡科落去?

Hi 求問今年Ive surveying year1 有冇機會入poly?
如gpa2.x 應讀乜top up 或直接做野？

英文得3 city6.5係基本

poly submit 左係咪冇方法再加減achievement

想問下如果做student ambassador對non jupas有冇幫助？如果冇太大幫助諗住唔參加都係專心讀書算
利申 yr2 gpa>3.8

呢到有無巴打係gap year

無

有

係咪太空人？太空人做SA容易d拎校長推薦信

Polyu investment science 逼人擺佢落first choice

巴打呢黎呢年有咩打算
Gap year乜都無做會唔會玩完架

Hi Ching! 想問下 Year 1 apply non-jupas (CUHK) 要upload:
1. Personal Statement ONLY
or
2. Personal Statement and CV?

Offer god
Gpa god

poly/speed, 全部part time都要4年

想問字未考ielts既人會大概係幾時考?

唔考ielts對入poly既social science科有冇太大影響 特別係社工

因為自覺都冇可能拎到6 or above

cGpa得3.4

3.4無可能入

冇可能入social sci科?

Hku nursing year 1 offer
求成為下個傳說
願offer神與我同大家常在

社工
其他Ss科都夠做
不過Ielts6.5／lv4絕對有用

巴打 咁我想問如果你要2月之後先考到6.5（polyu 交錢個deadline)咁到時你先upload上去佢仲睇唔睇架

其他SS科應該都乞食

想問埋bu city 1月頭deadline 我一月考等出result先up上去佢睇唔睇 定話直情已經係up唔到？

CGPA3.2 英文得2
覺得自己考完ielts都唔會有6以上
應唔應該考

利申: 唔aim三大

本身讀Social science

想問下UST ME收緊咩分數?
係唔係主力睇sem1, 2嘅成績?

Poly 社工gpa收幾多

勸大家唔好入HKU Socsci 等乞食
社科除左社工之外其他都

想問下hku ba，如果dse冇5，但考ielts合返佢school of English嗰科嘅資格，咁可唔可以major到ENGLISH？

咁唔係個個都看錢途看
讀得social science邊個真係想係呢個領域發曬達

GPA god
Offer god

拜定先

唔係有student on principal's list 都可以咩 你大過3.8應該有啦

報緊poly nonjupas
你地upload 文件係咪好慢?
利申 用緊chrome

冇野了，轉左ie 快好多

想知yr2 asso升yr1既話
中文冇2洗唔洗考返igcse

想知city media and comm幾多分先入到，我見人地成3.7x/4先入到咁

想問下poly係咪得yr1同yr3 揀
同埋submit左未交錢可唔可以重新填多份

同問 我yr2

拜拜offer god 呢個sem好難捱 求你比力我

想問係咪得bu先有得睇各科non jupas收分既mean?
其他大學有冇?
祝答者過三爆四 有OFFER

Push

睇左咁耐好似淨係得BU

係

pish

其實一定無人會答你 所以我答啦

爆4唔洗問啦 越高成績一定越高機會 想上返大學你都唔會hea住讀掛

第二 報完可以後補 google下就知

其實無人答到有無幫助
會高d成功率掛
Ielts就一定有用 dse 都有用
其實你地唔好咁功利問埋哂d 要唔要爆4 考左有無用
諗到點幫助到就算得小小用都去馬啦

絕對有機

報緊poly nonjupas,我只係得公開試cert, 但冇中學畢業張cert 因為學校係冇cert 比我地 ，咁樣得唔得?

Poly商科邊科最難入

邊間U可以後備推薦信

City完全唔使填課外活動

想問下邊到有BU non jupas收分? thanks

我想問HKU/UST maths收幾多gpa

Poly management / marketing 係咪好難入 大約收幾多gpa ? 上年有fd gpa3.8x 先入到 好不安

想問下無課外活動大唔大影響

完全無

Seniour year admission only

BU年年都收咁少

除左城大，查實間間都係收唔多。

engine jj interview 應該點著好

想問下各位 報nonju是否必須要用信用卡？
可否 銀行過數／親臨各院校付款？

答者，今個sem過3爆4，thx

主要問bu 同lu thx

bu可以atm過，但無得walk in。

呀屌，sor 睇錯，
bu 一定要用信用卡

一定係credit card 同埋問屋企人借啦

買張tap n go啦, 一張master嘅debit card
可以當信用卡咁用

點解d人咁鐘意無心機讀書但又想做project搵人carry？
既然都唔係想讀上去 但係都要跟住人

呢啲人攞黎拉Curve
到Exam就見真章

Cu cs 係唔係一定要中文3

明明無心機讀搵人carry做咩
咁樣其實拖累咗人地
唔係好明呢d係咩心態

# Normalized cGPAs with a cap at 4.00 (Maximum cumulative GPAs of AD applicants from CityU - CCCU, HKIED and Yew Chung - YCCC are 4.30, 4.33 and 4.30 respectively. Normalization of cGPA to 4.00 has been conducted for admittees from these institutions.
咁HKCC呢

CC幾多封頂？

cgpa:4.0

3大報咩科都要lv.3 網站寫得好清楚

都見過3.6x入 但依2科係睇重gpa多

Ust 都唔駛

其實大學個邊會睇埋sem 4 既成績?

用黎Meet offer

Hku cu就肯定要

好肯定咁同你講會
除左meet offer 仲有派n手飯

tap & go 可以當信用卡用？

offer god
gpa god

好

ib 38分入唔入到ust ire

ust商科揀school base定program base好Ｄ？

City個advanced standing1同埋2可唔可以報晒？定還是只可以二揀一去報

同埋想知yr2係咪唔會報standing 1?

N展其實ielts重唔重要
假設本身英文3or above
問親個個講啲野都唔同

我上年報果陣淨係報左一舊野咋喎
唔係佢出結果先知佢比AS1/AS2你咩?

係咁架咩！！？

英文2 唔aim 三大
唔考ielts夠唔夠入 其他u 嘅computer science / competing ？
同埋今年bu係咪冇左cis報？

利申ive it狗 3.59

ust冇推薦人報唔報得？

可以, 不過無得分期, 唔夠錢用唔到, 同埋無信用卡嘅優惠

上年poly社工一定要過3.4先有interview，唔知今年會點
同埋transcript可以補交...

如果想由sssdp nursing yr 1 trans去ugc nursing yr 1，會比asso升上去難定易

有冇咁快

city CS
BU CS
poly Computing
CU CS

BU?

pishhh

有冇人知city sci/eng科 yr1 offer同senior offer gpa差幾多？
會唔會報yr1易入d?

Poly HD ITL
cgpa 3.45 wgpa 3.55
除咗入返 Poly ISTL GSCM AML
仲有冇其他choice可以博下？

Ive 3.6/4

有冇人知

乜唔係要有推薦人先交到錢咩？

有無巴打今年係gap year而又無番工架
咁我想問人地問你gap year 做左d咩個時可以點答
因為我用左黎考ielts
友無巴打可以解答下

同埋想問ielts分係deadline之後先補仲睇唔睇架

有3既話N展科唔洗考啦

有冇社科JJ

而家讀緊aaso science year1.
Dse best 5 :19 但是eng冇lv3
想報Poly biomedical lab science /Hku biochem
如果想year1 走 係咪要dse fullcert 淨係可以揀retake dse eng?
如果想year2走。Gpa要至少過3.7 但是英文係咪淨考番ielts？要五要retake埋dse?
有冇其他野要準備?
麻煩曬

新po拜一拜
gap yr玩咗一陣係時候留意返啲消息
有無gap yr嘅朋友？

識人gap yr 絲打加油 今年一定得

睇 因為有啲科唔會咁快有interview

唔會deadline後即派

[/quote]

其實點解唔翻工 你考ielts要好耐咩 唔翻工真係好晒時間喎

我英文唔好 用多d時間操好d英文
同埋我指番工係番d 同個科related嘅工
之前都搵過好多 但都無乜回音
所以打算專心考好個ielts先算

姐係係佢出interveiw前你upload到個成績上去就得？

呢到
巴打你有乜打算

打錯絲打先岩

有返工 不過係炒散
本身想去個working holiday但俾老母ban左

我都有諗住遲下番part time
不過我諗呢d感該擺唔到落non jupas work experience個到掛
不過吉左個work experience會唔會好怪

不如開個gap group?

poly spa最低有無收過3.2or below

我想知 ielts考完大概幾時出成績

大約兩星期後

本身讀社科
可唔可以報bu 傳理senior entry

Poly n賤17 18開始唔再派 n手飯 sem3gpa入唔到wait lisr sem4點爆都唔會有offer

有邊啲科唔洗睇dse英文同ielts架

cgpa得3.4

gap here, 開group 記得add 我

點解擺唔到落working experience到 Part Time都計 如果剩係計Full Time 我諗8成人都填唔到

Ben串撚到

屌覆錯

就算同你報個科唔related嘅part time都得？
例如番緊茶記咁都照寫？

我都係 求add

我想知報non jupas有冇得報yr1或者yr2?我gpa應該拉唔到太高,驚冇u收我

同埋依家讀緊社科 但唔太岩自己
可以轉咩科 poly and city

有冇city/LingU TG新Link?
舊Link入唔到

呢d同做m記有乜分別
你話做intern同係related先寫啦

咁gap year 無work experience會唔會有好大影響架

其實冇課外活動同工作經驗都冇乜影響

Bilingual comm丁丁 cgpa 3.21
係咪shitty ais同es都已經冇望
雖然ielts都已經報左

Gpa god
Interview god
Offer god

有話3.4x無offer
有個3.08 本科有offer
利申 上個post問過 又追過下post

希望今年正常返

其實16/17已經煲到上3.5-3.6。。。
我去定ifc排隊架啦。。。。

有無人知點解bu要歧視cie

例如中文系

其他院校收3.4-3.5

Cie就連3.7都唔收

真心想知點解要歧視到咁明顯

明明係bu轄下

d課程雜到年bu都唔承認

主因
好多學校覺得Cie啲課程設計得差

1個sem6科 最多都係2科係關自己concentration事

但佢cie又唔肯改

唔係點焗你入BU TOP UP。
間間ASSO都係學店，惟獨呢間最賤格。

返緊pt 唔係好搵到同科related嘅ft
遲下應該會考埋ielts睇下有無得加分

求add 互相分享一下

報city marketing係咪都要去至少聽一次city嘅business forum interview會問翻？

聽講佢會問你有冇去過+follow up questions

我都係

分享下我個情況先
是咁的
dse中英文 都2左
考多次dse 中文3左 英文都係2
係ive嘅cgpa 3.3x頭
e家做緊算係related嘅工

今年諗住再報
有冇機

點讀到十萬一年

你朋友重讀問題姐

間野最令人絕望既地方在於點努力都要俾人歧視

唔怪之得好似年年都有人唱衰CIE咁...

想問city個度
Dse document type係咩？

冇睇我開既post咩?
一早講左CIE課程結構唔岩8大,太多唔關事既GE科,比你senior入=defer=學校要洗筆錢=唔符合經濟成本,所以會收高好多
另外最撚搞笑既係,升返上CIE TOPUP仲要讀多幾科野,唔係畢唔到業,果到又屈你幾皮

好撚on9啊

Cu GPAD god
Hku socsci god
Cu gs god

有無人知今年gap yr入咗AIS嘅個cgpa幾多？

我揀academic transcript

完全係學店中嘅黑店

咩科又唔講, 目標讀邊間又唔講

sor
讀 chem
只要8大都ok
除左鯨大

升到去3.4 英文考埋3, CITY CHEM,POLY CERTIFICATE有機喎

咩野升到3.4 我grad左 仲點升?

因為你乜都無講, 你想人地點答你?

英文考返個ielts, 仲可以再博下嘅
不過唔好間間都揀晒差唔多嘅科

對唔住

有冇人知如果上年入咗u 我今年用space grad個gpa再報今年hku non jupas得唔得 好後悔入咗宜家個間 讀到爛哂grade 一定trans唔到u

quit咗u先

Ielts god offer god 我真係好撚想入大學 求下你

搵左professor叫佢寫ref letter 佢話ok 兩個星期後問佢嘢又唔覆

入咗shitty 有frd space同我同分入咗hku 冇in過 我個時以為入唔到報都冇報 後悔到仆街
我應該報direct admission？quit u風險又好大

幾多gpa 同咩科先 你唔講清楚邊個答到你呀 如果要用asso gpa報就一定要quit u 先報得 因你唔可以同時拎住兩個ugc學位 其實有機會只係你個fd好彩

社科3.2-3.3可以報咩試下水

點解今年班人問野,科又唔講,CC又唔講,GPA又唔講
答條毛咩屌你

同埋問d野好無用

例如要唔要爆4

話晒都係non jupas 講左4年野,年年都係問依D

啲人重要戇尻唔追po
例如問igcse中文嗰啲真係
我記得之前答過人一次, 有條撚屌竟然兩三頁後問返同一條
依啲人真係抵佢地做asshole仔俾迷離哥哥撚
利申 asshole仔

點煲都唔會上到呢個水位咁誇啦
年年講煲爆其實年年都係咁上下
係唔知點解上個sem奇奇怪怪

想問下Referee 同 Personal Statement 教授睇唔睇
幫助大唔大？

望係咁望啦

有就最好
寫個Statement又唔曬好多時間

我想問polyu bem 同cityu civil
Cityu jupas asso cgpa 3.40
會考ielts 無work experience
機會大唔大
利申gap year 無讀過physics 同 m12

Poly offer god
Coty offer god

3.4都冇offer

Hkcc soc sci cgpa 3.8
Full cert Eng lv 3
ielts 冇信心７以上係咪唔使報HKU

想問其實自資language 科year 2報BU Commu year 1機會大唔大

聽講HKU唔收HKCC SOSCI
上兩年好似得2個入,不過你都係照報嫁啦,果幾舊水

any CU global studies?

想報

early round?

CUHK non jupas 'Admission offer letter(s) from recognised institution(s) to which you have been offered admission for 2018 entry, where applicable.', what does that mean? HELP!!!!!

冇7 以上可以唔洗諗
利申 有hku offer

有無人報左Early？
報左既Gpa幾多

IVE final year 報 city advanced standing 冇錯?

報佐early cgpa 3.8x

其實通常gpa幾高先會報early

3.8x都報呢科
收好高分㗎咩？

你地擺glbs first choice ?

想問你地排3個choice

如果只有一科想讀

可唔可以一個揀year3

一個揀year1

利申 中大non jupas

只係諗first choice夠 其實佢唔會理

有冇year1人送錢俾大學洗
[memeber]溫緊書，dse full cert,英文得3,
下個月考ielts同時要搞掂mid-term
好撚大壓力呀 [/member]
利申it dog

自膠

唔該哂

想報ust early round 但未有sem1 gpa 係咪要等main round

有冇gap year既朋友仔

ust收year1咩

[member]
[/member ]

都係fail

同埋ust civil有無機

btw thx

想問下報CITY advanced standing係咪senior year冇錯?

[/quote]
連登有愛

有冇人收到科大ECE 10月26日interview?

再推

無水試架喇 cgpa唔高根本就係抽獎
利伸 ： 大把gap year巴打同你差唔多什至高過你

CPEG 無收到
掉左450蚊落咸水海 屌

會唔會關唔同programme事 我報左細電

巴打你係仲讀緊定gap year
同埋係咪一定填推薦人架
咁快就交曬d野嘅你

我只係讀緊year2 我10月一就交左申請

BU 有份 Course Enrolment Form of Current Study 好似higer diploma final year就要填係咪?

d大學 info day係咪唔好晒時間去，花時間溫書好過?
聽日中大搞，但去到怕講d上網搵到既基本野…有冇以前去過既師兄姐分享下有矛用

其實我係想問報d咩科機會大d

Polyu offer god
Cityu offer god

我想問點解入唔到city個telegram group?

想問下bu early round係咪11月15號就完？

Non local先有得報

明白明白 唔該晒

另外小弟依家讀緊yr2 asso
拎住中2 英2
Cgpa 3.6/4

我黎緊會考ielts

想知中文2個到bu city poly會唔會理？
我想報city tvb / mc 仲有 bu commu pra / orgc

如果會理 可以點解決？igcse?

我真係好想入到大學 怪自己hea考完dse先識諗
唔好笑我中英2

CC 社科 3.2 IELTS 7 可以有乜簡

有冇巴打讀中大natural science ,可唔可以講多少少,同經year1入去science program有冇分別,除咗一個讀兩年一個四年

商科y2 3.3有咩讀
Ling u係咪都唔收

Interview god

搵到non jupas既師兄姐就有用
我今年都有做helper,都幾多人問non jupas野
但我poly

NS待遇係次一級,你留意下佢個課程結構,入到去除左必讀你major果幾科
其他就自己reg所以都讀幾多自己冇興趣既野

想問non Jupas
係咪無論報咩科
英文都一定要有3或者6.0

利申 英文2

三大要, 其他U要睇讀咩科

same here 3.3

Asso Yr 1 engineering 上港大 難唔難？

同意巴打，佢有啲咩concentration, 但好似好多雜科要讀，唔知到時咩major 畢業，仲有張cert 應該同由year 1 讀有啲分別，始終program 名唔同，major 名又唔同，1415年先開辦，個program 好似仲subjected to approval

chem呢

我想問如果polyu 同 polyu speed報同一科 一樣名
如果speed個邊收左我
咁poly個邊仲會唔會出offer比我架
因為speed個邊11月4號有公開招生 好似話會即日知結果
所以想問下

真心問 雖然我知好白痴

有冇巴絲答到小弟

等到11月中先啦,上年過左deadline 幾日就收到e mail

垃圾IVE仔想第一年上番UGC係咪冇可能?
預計GPA有3.8 (mechanical engin)
DSE B5 18

我睇之前啲post好似係話中大先一定要中文3 其他都唔駛 你驚咪考埋igcse囉 有錯既話請大大力屌落黎

唔使 不過成績呢啲嘢當然愈高愈好

報hku yr1 entry啦, condi 3.4咋嘛

識人Space 3.6左右有offer

IGCSE中文6/7月果場係咪未開始接受報名???
想揾人confirm一下

千萬不要報poly environment and sustainable development 宇宙伏科 利申已quit

POLYU electrical, mech, electronic 收緊幾多分???
預計cgpa有3.5想報polyu senior year邊科最有機???

有冇人想開個ust engin嘅non jupas telegram gp？

去考評局個網睇啦
好似係12月頭, 但係得嗰一兩個星期申請

有冇cuhk hku non jupas tg group

electronic

我想問下CU同UST係咪都係唔會收year1?

大家知唔知reference letter最遲可以幾時補上
事關月頭報左hku cu bu, 但垃圾space嗰apply reference letter system仲未updates哂所有u嘅data，結果唔可以apply 住

直接搵lecturer啦
你system apply左, lecturer都可以reject
system嘅野可以後補

UST係
CU收, 但機會好細

Sf year1 轉ugc機會係咪唔大

6/7月先考 咁我咪仆街

一年唔係得兩次？

可唔可以講多少少 ，讀緊environmental science, 諗緊報唔報，正常ugc, not top up

hkcc year 1 文科 full cert 英文lv4
請問hku ba 有無話major邊科易啲入？同埋入面個language and communication 英文洗唔洗lv5?
祝各位巴絲打過三爆四，人人有offer

上網睇依科課程好似幾正常

太空gpa 3.5-3.6 報yr3 bu journal有無機

問左lecturer佢話會幫我寫，但佢叫我system apply左先

我想問2015嘅DSE cert仲可唔可以用嚟報12月嘅e app asso? 想重新嚟過

小弟啱啱第一次報non jupas
我想問下有無得選擇讀year1定year2 ？
定係佢派乜比你就讀乜？

Cie理科3.46 year2
Dse b5 21可以報咩

絲打邊個lecturer 我個lecturer 都係咁講

直接同個lecturer講個垃圾system未更新, 叫佢寫住先

Lu tg group 係唔係冇左？

我以前都係Environmental science 點知入到去係engine黎 得一兩科係ecology果d 勁多數計

最怕engine 野，同埋好似去到K block最遠到上堂，要過隧道

去z上堂

其實engine 本身都唔差，出路點都好過純science,不過要數底ok,如果唔係爛grade就冇用

巴打當時唔揀bu science, 好似都有enviro sci 或者city

唔大

High dip商科係咪無得揀文科升？

應該可以 有5條2asso唔收咩

之前太on9 去咗個完全唔鍾意嘅HD 讀完覺得浪費咗2年時間 決定讀一次asso

DSE 20都未到仲要IVE yr1
讀mech廿幾分個堆都無一個成功yr1走到

咁即係year2轉機會大啲？
定直接quit去讀asso

Non jupas mech 收得好高下
想入mech 最好GPA keep 係3.7 左右
利申：ive me 已上岸

入教大sf好難出番黎

淨係講sf你想人點答你?

想問下喱２位巴打，我DSE best5同你地一樣。目前GPA3.3/4.3，英文3，未考ielts
如果想入A&F，係咪要爆gpa 同埋ielts要7or above??

HKU A&F唔係要爆4嘅咩 3.3都入到

自膠 圖入面個分好高
巴打我只想同你講 有夢最美…

3.3分分鐘連city poly bu 都唔收

Sorry

大家好呀，黎緊11月10號HKU 會有DAS admission talk，想去既同學仔麻煩填一填資料，同埋推介俾其他同學
DAS admission talk on 10 Nov 2017
Please find the information here:

We would like the participant to register for the talk.
Registration link here:

想問cu nonjupas 佢有個account expiry date

如果係佢deadline之前交唔齊

有無得後補？

例如reference letter 學校transcript

可以用另一個Email重新開過第二個ac

報cu嘅巴絲你地reference letter係咪由lecturer send出去

有個朋友剛才同我講唔得

佢話佢打去問

所以係可以偷偷地開？

你一日未confirm一日都唔計你交左
理論上係可以重新將啲野再apply

如果報cityu early round 最遲要交錢?

利申商科

City有early round架咩

但係yr1未有transcripts 有冇pending制禁？

想問下non-ju同jupas可唔可以同時報

16dse best 5 20分
呢家讀緊垃圾自資
好想離開呢到
可惜自己CGPA唔爭氣 得3.1
好驚non-ju唔收
仲諗住用dse成績報多次

BU做咩咁奇怪係報year3? 我study year選項係year 3 冇錯?

9月尾開始咗啦

回樓上
我見個po好似有人開始收到interview通知 (唔知是咪shitty)
你係就快啲交啦

Retake + 報jupas 都有機會有三大
雖然唔知你咩科

Non jupas 我覺得好危

jupas 報late application 唔係咁易架

你邊撚到聽翻黎。。。

想問下報non jupas 第四個sem 既成績係點計？

您嗰日有無去polyu 聽talk

就咁計囉
你想問咩, 問清楚啲得唔得

可以選擇submit左之後, 到你有transcript再upload
不過你yr1就唔應該咁早開ac
一來, 你除左DSE成績之外咩都無
二來, advance standing唔係for yr1
不過你既然開左就可以submit左先嘅
至於有人話可以再開過, 呢樣我唔敢答實你
最好就自己打電話/email去admission office

想問問hkuspace報nonjupas gpa maximum應該當4.0定4.3? 因為suppose最高係4.3 但係寫落transcript就4.0
同埋submit左有冇得改番個maximum

想問dse b5 19
上年讀asso讀science yr1 cgpa 3.98/4
如果報cu/poly nursing 有冇機

利申上年yr1報左nonju入左三大sci但想quit

4.0, 有transcript喺手就翻轉佢黎睇
紅字: 你報邊間又唔講, 點答你?

CU 同 HKU
費事到時佢覺得我好似呃佢咁

你應該知今年中文加左範文
通識而家先開始應該retake唔切
咁你可以retake升grade嘅科唔係好多選擇
如果揀jupas就一定要比多啲心機

non-jupas呢, 坦白講, 你個分機會唔大
btw, 你嘅自資係咩?

呢位巴打係平行世界 3.3 aim hku
我自己垃圾都係得3.3 擔心緊有冇書讀 你3.3就aim緊hku

你自己拎份transcript, 翻轉背面睇晒佢啦
HKU無, CU唔記得

個個都驚自爆, 搞到問啲問題都唔知點答好
一係就無自己讀緊邊間, 讀緊邊科
一係就無報邊間報邊科
再唔係就兩邊都無, 你想其他人點答?

自膠咗

如果將cu global studies 放係2nd choice 會唔會連interview既機會都無

A1, A3你連lower quartile都唔過, 除非你真係咁有信心升到3分或以上

non-jupas好多野影響到, 不過本身sf degree轉返去UGC就唔係好多黎例子
你最好睇返自己果間嘅資料

我想問讀緊三寶有冇機會trans去cu medic?
利申:fm

但如果submit左再慢慢補交資料會唔會唔係咁好

你聽日打電話問左可唔可以再申請先啦

想問下報唔同program既personal statement係咪要唔一樣？

比offer me 會做返所承諾的事

點解唔準備好先申請呢

讀緊cie year 2既applied science, CGPA得3.2,目標chur到3.4左右,有冇任何environmental 水泡可以搏一搏?

想問下poly submmit左想cancel要比d咩佢

HKUSPACE ASc 要source問我
利申: cgpa 3.5x 入6901 yr3

打電話／email

3.5 都入到 year3
依家收生低分左咁多既

有無報左global studies既人啊

通常淨係in first choice既人

入左U就要quit左先報得
但係你yr1就走左

我相信唔係淨係計成績
仲有校外活動，同份personal statement 寫成點
我係年尾有interview下年3月有offer
然後我發現有interview個啲都入得返yr3
所以問題就係點解人地會俾interview你？我覺係ps寫得好仲有就係reference letter你搵邊個幫你寫
我當時係搵lawrence, space lecturer 最大個粒
仲有3.5x係cgpa, 我sem2 gpa係 3.6x sem3 3.8x
然後hku科straight A
基於以上原因所以我先覺得我有interview

bu green energy

咁即係用唔到asso個時嘅gpa報?

可以，不過你個情況比較特別
你又唔算係graduate
但學歷又高過dse少少咁

係咪基本上cu 全部科都淨係會比first choice既人 in

有無機會入到hku second choice ? 定係hku淨係睇 first choice

poly first,second choice都in過

CU呀亂入

咁係咪無望

有冇啲係唔洗interview 嘅科

利申高分

用唔到呀，講左幾多次ugc 去ugc 當trans u, 要用asso gpa 報就要quit左先得呀

即係我要退左學先之後再用返asso gpa經non jupas報咁樣?

CU有D科你擺第2,第3都會照IN,最好問下師兄姐邊科得

係呀 起我底,入我D POST追下啦

好多巴打都答左好多次

唔該哂巴打 我追下先

Non jupas最重要係interview gpa只係入場卷 利申yr1升返 cgpa唔高 見其他人cgpa3.9都無offer

想問下有冇得取消個non-jupas?
報錯左non-jupas 應該報das

想問下你gpa幾？ 有無考ielts?

無考 cgpa3.5x 最緊要sem1同interview

報左HKU non-jupas 可以點取消，想報DAS

Ching咩科

想問埋你sem1 gpa幾多？同埋邊間u?

想問下ref letter係點r?要比啲咩幫手寫個個？

追post

想問下hkcc spa cgpa3.3
可以揀到啲咩科係安全 只求有u入

無野係安全, 當個個都衝晒去所謂安全嘅科
本身唔安全嘅科就會變成安全

Spa

點解周圍都係spa人

city ppp

想請問下 Hsmc scm cgpa3.3 有邊一科比較穩陣 只求有u入

間間學校都唔同
Space 就先口頭同lecturer 講想請佢幫你寫
之後你自己要係myfuture申請返
要交啲乜乜柒柒自己睇myfuture

咁BU既話會唔會話擺第幾就唔in?

Bu只睇first choice

HSMC都出現…

CityU一有得報non-jupas就要盡快apply 因為佢地個system係跟apply時間

此話當真？
聽人講遲同早都係一二月先有得in

上個post有人話exam完先報

利申: 識人做admission
一係你就最早個班apply
一係就做最遲嗰個apply
Admission 班人會睇頭睇尾
中間個班會係咁skip或者睇漏眼
因為interview係有quota

11月中會否太遲

我想博下cu政政 但又驚放global studies 係2nd choice 會無得in

有冇人都係聽日科大細電 interivew ？

咁點為之遲？

最遲幾時apply好？未有時間寫ps

想問下IVE SEM3 CGPA 3.45 係咪邊間u既bba都唔洗諗

Ive商科唔駛諗啦

Poly submit 左想由senior year 改返做yr1 係咪冇可能

打左去問又話唔得
Email 又話要strong justifications

Deadline 前幾分鐘submit

我想問下讀year幾係自己簡定係間學校派
問左幾次無人理

自己

報senior tick要埋yr1好似1樣架喎
定想報第科

同科 但想入yr1多d

CIE asso 畢業 cGPA 3.01
想轉去lingu social science 有無機會？

我想問non jupas 黎講
Related work experience重要d 定ielts 6.5分重要d
利申 英文有3 報engine科

gpa重要啲

巴打我同你同情況
Tg交流下？

得3.6

如果政政放second choice 係咪會無得in
我而家唔知排邊個先好

Ive it 3.59 dse 英文2左
唔aim 三大 唔考ielts得唔得
如果要考係咪越早報越好
冇乜時間準備

你最多可以2左中文
但係一定唔可以2英文
因為大學係好睇重英文

你情況唔考ielts係唔得
一係你重考DSE英文

唔該 咁如果我去考ielts係咪最遲1月要考左佢 今年year 2了 唔可以再等了

想問city可唔可以報左先之後再後補番個ielts?

我都唔知 所以想係到問下大家

應該可以 之後可以upload supporting document

想問poly non jupas 個secondary school qualification 既qualification title填咩
同埋不停彈please input public exam details in public exam hong Kong 但我明明填哂

Poly cbs gpa 係咪要3.5above?

3.45報咗，係咪要陪跑

我都係咁

Google 都搵唔到解答

你本身讀咩呀？之前睇過話3.7 cbs都冇收

我想問下如果我報math&stat yr3收咗我嘅話係咪一定會扔我去yr3
再要我defer去讀晒啲credits?
因為我asso係讀it，如果入到m&s 應該trans唔到幾多科

祝過三爆四

幫主在此

太空Bilingual Studies
諗住今個sem試下chur返上3.5

仲報左咩

BU Translation
City Linguistics / AIS / 睇埋IELTS成績先諗報唔報English
HKU IM (預左陪跑)
本來仲想報CU English 但諗諗下都係不了

我刪咗dse同中學個兩欄再重新打過就俾我save啦

不如入yr1?

終於搞掂哂四間大學既application
Offer god

咁qualification title 寫咩。。

上年有冇報

冇
其實仲有乜可以衝 上年好多人呢個分gap year 好驚唔夠人嚟

今年year1 , 想問可唔可以試下報non-jupas 博下年走

唉屌好撚不安

Bello

我都想問文科如果poly除左cbs仲有咩可以衝

bu geog 最低cgpa要幾多先入到？

ugc top-up 同 senior place entry 收分分別大唔大？

一個top up，一個正常ugc degree，你話呢？

英文冇3 係咪一定要考番先有u讀？

City係咪收到interview先再交reference letter

心急人上

其實收分差唔多，唔識就咪鳩up

可以 除非個科無6.5唔肯in (eg mkt)

有冇人報Cu gerontology?

補ielts最遲係幾時
係咪一日未upload齊嘢一日都唔可以submit比錢

想問下如果報Accountancy
ielts得6係咪唔夠
利申 full cert GPA高

做乜鳩啲tg group比個叫KC Cheung嘅搞到變晒判頭散工group

今年cccu yr2
想問gpa唔係好夠non ju報yr1會唔會好過報yr3再剔yr1

bu地理 cgpa要幾多先收？

今朝in 完似陪跑多d

睇科啦，問果個又係無講明問邊科
有啲科嘅ugc top up收到好低，低過ugc都幾多下

High school diploma掛

無分別，唔好見top up就話低
三大ugc top up同八大ugc 大把人揀三大ugc topup

例子：cu natural science

講緊同一科嘅ugc 同埋ugc top up喎
ugc top up收得低啲係常識，都唔知邊個唔知
收得低嘅科連2.8x都收啦

ust it, engin科越早報越好，不過你連咩科都無講，就算啦

追返post啦

所以就算係ugc top up，只要有top up兩個字都係次一等

3.2叫好低啦
中咩間位

同一科點又ugc又ugc topup

即係果科ugc top up係由一科ugc改出黎, 變成得返2年
ugc就算入到senior yr都有機會2年讀唔齊啲cre
但ugc top up 就一定可以讀晒, 因為課程安排好晒
所以就話ugc top up 同ugc係同一科

同一科點解要開兩邊

學店唔淨係ad/hd, 大學都要搵啲理由賺錢架嘛
另一個原因咪就係想收生低啲都唔影響原有個program

有冇邊科係

拜offer god
同GPA god先

[member]如果sem1 sem2成績唔錯（非爆4）
但sem3果時退步好多
會唔會冇interview 既機會
甚至會冇offer ［/member]

Global studies

Global studies都3.5起跳喎

我想問 polyu 同 cityu 佢地無要求reference letter
如果我有reference letter可以點做

global studies 4年制無senior entry
得year one entry 同兩年制

Q.我現正就讀副學士課程，我可否申請高年級入學入讀此課程？
不可以。本課程現正招收將於2016年9月入學的第一批學生。直至2018-19學年之前，課程並不會提供三年級科目，所以在2016年及2017年不會招收副學士課程畢業生。

計我話你兩個都垃圾
Ive 3.3笑人地asso 3.2

正解
Global studies最開初係由ugc top up開先 之後搞得唔錯先開jupas比人讀（所謂的Global Studies 4 year programme)
年年都有班人危言聳聽話ugc top up次人一等
難聽d講你apply都未必入到未必過到interview個關
到底係憑咩講次一等
Ugc top up只係收non jupas學生多過ugc學生
gpa唔一定比讀ugc既non jupas applicants低
Global studies上年只係收左24-25個人
入面勁多cgpa 3.7 above既人

我邊有話自己高
唔順超起人底就叻叻豬？

得3係唔係無野可以選擇

Global studies (4 year programme) 冇senior intake 係因為佢係新開左兩年既科目 根本仲未有year 3
同埋global studies係ugc top up (2 year programme) 開先過Jupas呢個Global Studies
唔存在咩想收生低分d又唔影響原有programme
兩邊Global studies既programme都識人，唔好危言聳聽

一語道破
功德無量

我ugc做咩要唔順你超? 羨慕你讀ive有3.3?
睇你笑人3.2低以為你爆4升ugc咪睇下你咩料
一睇就吱一聲笑左出黎
Ive 3.3無能力讀ugc仲要乞ugc
迷離哥哥講得岩,hd/asso仔真係厚面皮

笑撚死
估唔到呢科廢到要搵人上黎做手

真係唔明你拎咩滿足感
我明明指出佢3.2的確唔係中間位
你係要搵位份我都無辦法 我都無打算笑佢
你要踩我無所謂 有咩好嘈 實有低分架啦
唔順眼你咪pass過我留言囉

入

照你咁講, 呢科根本唔符合原先討論緊嘅野啦
講緊同一個科嘅ugc同埋ugc top up嘅收生喎
呢科嘅ugc都未開放比non-jupas申請

同埋, 我只係講緊大多數嘅ugc top up, 呢樣係事實
只係咁啱有人拋左科唔natural science出黎姐

廢科真係笑左
唔知在下讀緊咩神科
連登真係愈黎愈低質 明明大家都係asso仔
係都要狗咬狗骨先安樂

呢科嘅ugc都未開放比non-jupas申請
You mean Yr1?

擺明騎劫
無謂理

梗係講緊yr3啦, 唔通拎yr1個收生成績同yr3果個比咩

垃圾科打手仲要吹到識人

連ugc top up都有打手，洗唔洗咁自卑

求答poly 同 city u既early round幾時deadline?

入黎一定要係asso仔, 咁你呢條打手都係asso仔啦

我講緊year1 entry未開放比non jupas

Hku填dse result個度點解level個項show not applicable
D level全部去晒achieved grade個度既

level果項for 舊制AL用, 你理佢做乜

自膠左 sorry

cccu year 1 始如果摶入hku
係咪一定要cgpa 4.0

想問poly non jupas 個additional documents 如果個科剩係寫 transcript/certificate required 咁係咪都要再upload
因為唔係幾夠位再upload

巴打 我都係
del完重新打過都仲係save唔到

有無人知ou同poly mental health nuring要幾分

其實global studies 開左四年制之後，二年制個 course已經說唔再開，四年制係新科未有year 3所以唔收senior entry嘅nonju住。
我真係唔知有邊科係同時有ugc同ugc topup 求解答

btw澄清返個概念，諗完兩年asso/hd入翻u嘅senior entry，其實全部都係叫topup

ugc top up 只係收生個時寫埋出黎，grad張cert係無寫架

senior entry兩年唔一定讀得完, 除非你下下chur到爆晒cre
ugc top up兩年讀唔完係個人廢, 如果唔係兩年一定讀得完, 而且唔洗下下爆cre都輕鬆讀完

仲有, senior entry好睇個學生可以trans幾多cre, 兩年畢唔畢到業要睇你淨返幾多cre要讀
ugc top up基本上唔預個學生trans cre, 課程亦都已經安排好晒, 跟住讀就可以如期畢業

你講嘅無錯，但同我講嘅無矛盾，亦無答到我問嘅野

Engineering Physics - BSc (Hons)
工程物理學(榮譽)理學士學位

Engineering Physics (Optoelectronics) - BSc (Hons)
工程物理學(榮譽)理學士學位 (光電子學)
(Top-up Degree Programme)

topup 雞啲係常識, 上個回覆已經講埋點解

如果入面讀嘅野唔同，嚴格黎講都唔係同一科同時有ugc & ugctopup

好似唔係同一科

同埋呢, 原則上ugc top up唔係唔預個學生trans cre，係當tran哂所有asso/hd個時所有cre。

我讀緊Engineering Physics opto,cgpa 2.7入去

有無人知edu pe收幾多分

有啲科會拆左其中一個stream出黎姐

但係今年CU唔係有得報Global Studies 2year咩?

ugc top up打手不擇手段, 誓要同ugc平起平坐先得

哈哈 你估hku im定8大普通ugc科搶手呢？
做下search先啦on9仔

打手一個接一個, 有啲仲要特登開ac

咁大聲講唔敢覆?
繼續撐落去只會顯得你有幾無知 可憐

笑撚死我啦, 知啦, 夜晚都要你地上黎, 真係辛撚苦晒

廢柴真係廢柴 得個講字 完全無point

打手廢到要人地搵埋數據比佢

仲有呀, 人地係衝hku個名炸, 你估呢科本身真係咁受歡迎?

你理撚得人地aim咩?呢科係咪收得高分過普通科ugc呀 你訓撚醒未呀

CU History 通常幾時出offer
有full cert Cgpa 3.50有無小小機會

有無巴絲可以分享下city ppp報邊個stream好

唉 潛啦柒頭 仲兜

又多一個

睇黎ugc top up真係
收唔夠人要搵打手上黎

點會收唔夠人 咪撚玩啦伍寶

有冇人知POLY NON JUPAS既第一輪申請幾時完

想問cu 既reference letter 可唔可以後補？

Ielts啲信幾時會寄到😂😂😂

poly得一輪, 過左就當late application喎

你考完?

出左成績 但急要封信

有無留意咩, 有講話1-2星期內就有架啦

dse 英文2左，想報三大，ielts個成績係咪一定要係deadline前upload?
會唔會冇ielts都比你interview左先，之後再upload都得，利申 3.78 science想報ust

有啲case係conditional offer要佢考返ielts
有啲就連in都無得in

咁幾時完架

本身讀緊社科 但係冇咩興趣 可唔可以轉去其他科讀 機會又大唔大

Gpa 3.4

出完成績再要等一兩個星期？

ive仔完左sem5之後再考ielts拎個6分去meet個conditional offer有冇得諗

cu好似英文一定要有3

應該出完成績之後一兩個工作天就收到 因為佢係出成績嗰日寄

好 唔該晒你

英文3/ielts 6.0

幾時完都唔識自己上網搵，好難幫你喎

搵到喇 sorry

poly同city揀完科有冇得改choice

asso 讀 history, cgpa 3.50
dse 有 full cert
cu history 有無小小機會

社科 3.2 IELTS 7.0報cu Global Studies有冇機會

同埋到底係4年嗰個定寫明2年嗰個

p.s唔介意year1 讀起

CIE?

即係想non-jupas 入cu year1 可以上佢個網到online apply先？

咩情況下會收non-ju 入year1
唔該曬各位

cclu 😂😂

正常都唔會比你入yr3,除非你hd/asso可以match哂佢地yr1同yr2既course,如果唔係就一定由yr1讀起

有full cert已經贏在起跑線

Retake過中英先有

想問下HKU reference letter 個到叫referee 填呢個form得唔得?

bu個registration system好似整得好hea

Non-readable/password-secured PDF is unsupported!
upload個pdf都有問題

可以，但過常cu都遍向收yr2，yr1入hku易過入cu

想問下reference letter有冇話幾時deadline？Space嘅system💩💩驚趕唔切hku，有main round嘅U我想報early round但reference letter要遲少少先比到又得唔得

你係咪填呢個referee's form

Send email直接問佢得唔得仲好啦

CU傾向收senior
不過覺得你Trans唔夠credit會出yr1比你

唔該你啊巴打

如果cu non jupas填錯個人資料係咪可以打電話同佢講要改?
見到佢submit左之後冇得改

第一去考ielts啦

想問吓讀緊cccu applied psycho
想入返cityu psycho
報yr1機會大d定yr3揀埋major
但求有書讀

咩gpa 又唔講

打漏左 3.3

你咩科先？

city/poly 呢啲收得多non ju 既uni year one 難入過year three
city psy收好高 諗諗EdU psy

歷史

有無人報咗bu v.a non jupas?

[/member] Dse full cert 中英都3 未考ielts
hkcc comm year 2 cgpa 3.15
呢個sem會chur 希望cgpa有3.3-3.4
Cu advance round 15/11deadline 但我year1 cgpa得3.15 定等到regular round出左sem 3先再報會好d? 想報cu 有冇咩科可以報 定太不自量力
其實考ielts 早考好d 定1月考好d 因爲宜家冇時間操ielts
[/member]

自己追post啦

可唔可以講多少少,因為我成日有個迷思就喺唔知報YR1定senior好
以我認知YR1係收得低過senior,咁喺咪代表YR1穩陣過SEN.?
但聽巴/絲打你講又好似每間都唔同玩法,好混亂
有資料再補充

你Yr1同Yr2報都唔同
要Yr1走自然要高GPA
Yr2走就基本上報senior
佢覺得你唔夠分或者Credit唔夠先會出yr1 offer
當然你都可以Yr2報yr1 entry

意思喺如果我YR2走報sen.但學校覺得我唔夠分,就有機會自動比YR1 offer
間間都喺咁? 唔好意思唔太熟個玩法

唔該哂巴打

igcse 係咪已經過左？
中大係咪都俾你補交ielts同igcse

想問下今年HKU係咪無左Bachelor of Science Information Management？今年個Bachelor of Business Administration (Information Systems)係咪同Bsc (IM)一樣？

難啲，yr2一定易入過yr1

如果engine year 2想入ust physics/Chem,
cgpa 3.3夠唔夠?又需唔需要dse 考返5,5＊以上先有機?

仲有IM呀

竟然係咁,唔該哂咁多位先

得3.3
year 1 定year 3 都唔洗諗cityu psycho

穩city望三大，唔需要

最起碼要幾多?喺咪sen.定YR1都無機

起碼3.6

你如果真係想讀city
應該得Ais有機
記得報埋

睇你好唔好彩
依一兩年ais好似都爭崩頭

有無報左city既巴打講下要乜docu.

心急人上

17/18年好多人都話呢科易入, 結果個個都狗衝呢科

唉，原來係報Direct Admissions Scheme to Senior Year Places先有，我self fin要報International Admissions Scheme / Non-JUPAS Admissions Scheme

即係讀完year2之後先報cu year2?
咁我今年仲搏唔搏好

CityU Offer god
PolyU Offer god

邊間cc?

Mission impossible except 4.0

cu可以報yr 2？照係senior個邊報？

聽ust 嘅fd講有人3.0就入到phy

乜除左ust有u可以報yr2咩
City AS1都係佢派唔係自己揀

Space 翻譯 GPA 3.3 係咪可以唔洗諗 KongU

想問下yr1報city non ju可唔可以deadline後先upload個gpa transcript？因為sem1成績要一月中先知

city都未必得仲諗咩hku

可以

點解好似多咗人自我感覺良好咁
文科/社科得3.3
問有冇機會三大,甚至一大

老老實實3.3 想入八大都唔算穩
隨時no offer
要gap year

3.3已得番BU以下可以揀
仲要睇你邊間cc

我3.4都驚要失學